# AIAD zad. 3 - Pisanie skryptów powłoki Bash

Rozwiązania zadań z serii 3 umieszczonych na Moodle do przedmiotu
proszę umieszczać w osobnych katalogach, 
nazwanych odpowiednio `zad_1/`, `zad_2/` itd.

**Uwaga:** aby uniknąć konfliktów każdy powinien stworzyć **_nową gałąź_**,
o takiej samej nazwie jak własna nazwa użytkownika w systemie ($USERNAME),
lub nazwaną według szablonu `Imie_Nazwisko` (bez używania polskich liter),
i się na tą gałąź przełączyć (i na niej wprowadzać zmiany).
Na przykład jeśli moja nazwa użytkownika to `jnareb`, to należy stworzyć
gałąź `jnareb` na przykład za pomocą następującego polecenia:
```
$ git switch --create jnareb
```
Rozwiązanie należy zatwierdzić tworząc commit, a następnie opublikować (operacja push).
```
$ git push origin HEAD
```

Jeśli w katalogu z rozwiązaniem danego zadania znajduje się więcej niż jeden skrypt lub plik,
to proszę dodać plik `README.md` (w formacie [Markdown][1], dialekt [GLFM][2])
lub `README` (plik tekstowy),
zawierający informację o tym jak projekt uruchamiać.

## Skrypty powłoki

Skrypty powłoki Bash powinny mieć rozszerzenie `*.sh` lub `*.bash`
(to pierwsze jeśli korzystamy tylko z zakresu funkcjonalności POSIX shell).


[1]: https://www.markdownguide.org/getting-started/ "Markdown Guide | Getting Started"
[2]: https://docs.gitlab.com/ee/user/markdown.html "GitLab Flavored Markdown (GLFM)"
